消息：律政司申押後保釋聆訊、法庭批准 高院明僅提供「指示」 11 被告或續還押

47 人被控串謀國家顛覆案，其中 15 人昨獲法庭保釋，但其後律政司覆核，因而繼續還柙。除其後因律政司撤銷覆核而獲釋的 4 人，其餘 11 人明日（6 日）到高等法院原訟法庭接受保釋聆訊。消息指，控方申請提出書面陳詞、擇日再訊，辯方其後收到法庭指示，稱認為被告和控方都需要時間準備，明天將只會是「指示聆訊」，意味著將再擇日審訊，各被告或須繼續還押。

11 名被告原定明早 10 時起，分三批到高等法院應訊。消息人士指，律政司今日已發出信件，提出擇日再訊，而法庭可以在明天給予控辯雙方指示。消息指，已有辯方律師收到法庭指示，稱明天只會是一個「指示聆訊」，意味著將再擇日審訊，11 名被告在之前仍須還押。

律政司今日決定，撤銷覆核其中四名被告楊雪盈、劉偉聰、呂智恆及林景楠的保釋申請。四人被帶到西九龍裁判法院提訊及確認保釋條件後獲釋。其餘 11 人將於明日到高等法院原訟法庭接受保釋聆訊。11 名被告包括鄭達鴻、彭卓棋、何啟明、黃碧雲、譚文豪、施德來、張可森、伍健偉、郭家麒、柯耀林及李予信。

有冇法律巴可以解釋下⋯⋯

裁判官比保 > 上訴去高院所以要押多陣 > 高院又拖一陣
假如高院比保又會出現番肥佬黎劇本：
上訴去終審所以又押多陣>終審又推番落高院再審過

拖得黎都兩三年 法律遊戲你班仆街鍾意點玩就點玩啦

唔需要班law友
你只需要記得共產黨目的就係趕盡殺絕

推

9H高院之後無得上訴上中嬸啦應該
上次係中嬸define保釋要求
不過無論如何都要保到
因為審訊一定無限拖

今次保唔到，5月31都唔會保到，保到就一直保

會俾指示雙方入文件
再等正式聆訊
唔知要拖多幾耐

唔係下星期一？

一定唔係啦
可能三日DOJ入
再三日被告入
根著先搵一日正式聆訊
但唔知個官會指示幾多日

師兄講的入文件，係指控辯雙方對應否保釋的理由？

cap 221 9H
(2)(3)覆核保釋須以傳票方式申請及送達

cap 221 9I.等候覆核時的扣押
(1)裁判官准予保釋，律政司司長可申請覆核
(2)無論如何須在48小時內帶到法官席前
(3)當被如此羈留的人根據本條被帶到法官席前，法官如認為適合，可免除「保釋覆核」傳票的規定，並著手聆訊申請。
(4)法官如不免除規定，須命令將被如此羈留的人扣押至他認為足夠的時間，以使規定獲得遵從

法例寫明覆核要以傳票形式申請，並以誓章支持
聽日要睇法官會唔會取消咁做，如果唔係要先入傳票同誓章
根著申請方會入陳詞同埋案例
然後回應方會入陳詞同案例回應
入好哂啲野先會搵一日開庭
大概係咁上下

唔係咁都唔dispense嘛

咁玩哂
可能坐成個月先保到都唔定

不過點都要保到出黎
保唔到就坐到審完都似

就咁睇都覺得煩

見下屋企人都咁難

啲被告仲解聘埋律師，自己寫陳詞同案例？點鬼知有乜案例⋯⋯

其實係標準野
一般指示聆訊都係咁上下內容

我諗佢地要請返律師
自己無可能搞得掂

跟住搜證又搜幾年，玩政治囚禁，差佬話十年去搜證你吹得佢脹？

屌你老母奠若驊

其實對個幾個公民袋黎講，好彩律政司申請押後
如果唔係 自己DIY死得

點拖一日定一個月都要保到出黎
一日保唔到 ，531 都係補唔到，之後一路坐到完

Alan Leong 又好忙⋯⋯

不過炒得律師等同放棄